港共：削減區議會撥款 無錢你反條毛

區議會收通知將削減本年度撥款 區議員批報復民主派
16.04.2020 20:52

多區區議會收到當局通知，表示將會削減區議會本年度的撥款，「社區參與計劃」的撥款平均削減2.6%。民政事務總署回覆查詢時表示，社區岀現突發情況，包括新型冠狀病毒疫情，政府有需要預留更多資源處理，因此政府向區議會撥出的「社區參與計劃」撥款，也有所調整。

東區區議會副主席趙家賢對當局做法感到莫名其妙，難以理解，他指財政司長陳茂波及民政事務局長劉江華，1月與18個區議會的正副主席會面時，曾經承諾不會削減區議會撥款，批評民政事務總署違反承諾。荃灣區議員譚凱邦指，區議會過去亦有花錢抗疫，批評當局借防疫為名，向民主派報復為實。

「他們自己做不好事情，也不想你們做好」、「否則當民主派主導議會後，市民發現原來是『做到嘢』的，建制派就翻盤無望。」